佢係精神病定係情緒病？

平時正正常常，溝通能力不錯，
講嘢會直視對方。

但有陣時發癲狂喊，
同佢父母講完電話會係咁撞牆、用電話狂敲自己個頭，
話有嘢鑽咗入佢個腦，
污染咗，好想敲爛個頭，
眼神突然飄忽又或者睥實一個方向，
尋晚仲癲到開窗想跳樓，
捉實佢要佢深呼吸冷靜，
過五至十分鐘就會變得呆滯

佢事後通常唔肯定發生咩事，
同佢講返會有印象但以為係發夢。

你快Ｄ去睇精神科啦

唔係我囉

你快Ｄ帶佢去睇精神科啦

先帶佢睇普通科檢查，有可能係有隱疾。
如果檢查過都無事，先去睇精神科。

精神病
好似會無意識咁去自殺

思覺失調？有幻聽幻覺…

Schizo

一定有
帶唔到佢睇醫生嘅話，就報警話佢想自殺啦
你都唔想佢有日跳咗落去架

樓主你快手啲呀